% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\pdfbookmark[1]{Remerciements}{remerciements}
% La commande pdfbookmark permet ‡ hyperref d'ajouter les remerciements dans
% le menu du fichier compilÈ (dvi, pdf)
\chapter*{Remerciements}
%En préambule à ce travail, je souhaiterais adresser mes remerciements les plus sincères aux personnes qui m'ont apporté leur aide et qui ont contribué à l'élaboration de cette thèse.

Je tiens à remercier en premier lieu mon directeur de thèse, M. Jean-Daniel Zucker, directeur recherche de IRD, directeur de l'équipe UMMISCO, pour la confiance qu'il m'a accordée en acceptant de diriger ce travail doctoral et pour son soutien sans faille. 

%Je te remercie beaucoup, Mikal, pour avoir répondu présent sans hésiter à chaque fois que j'en ai eu besoin, malgré notre éloignement géographique et ta charge de travail. Merci enfin pour la pertinence de tes conseils qui m'ont incité à réfléchir aux fondements scientifiques des idées que nous cherchions à développer.
%
Je souhaite adresser mes remerciement sincères à M. HO Tuong Vinh, mon co-directeur de thèse au Vietnam, pour m'avoir proposé ce projet et pour m'avoir fait confiance tout au long de ces années. 

%Ses remarques, son ouverture d'esprit, sa franchise et sa gentillesse sont autant d'éléments qui m'ont permis d'atteindre les objectifs de ce travail. Je le remercie pour tout cela.
%
J'adresse de chaleureux remerciements à mon co-encadrant de thèse, M. Marc Choisy,  pour son attention de tout instant sur mes travaux, pour ses conseils avisés et son écoute qui ont été prépondérants pour la bonne réussite de cette thèse. Ses remarques et sa gentillesse sont autant d'élément qui m'ont permis d'atteindre les objectif de ce travail. J'ai pris un grand plaisir à travailler avec lui.


Mes remerciements vont aussi à tous les membre de l'équipe IFI (Hanoi, Vietnam) pour leur amitié, leur aide durant mes séjour au sein de l'équipe. Merci à tous mes collègues à MSI - IFI qui m'avait beaucoup aider à résoudre des problème scientifique et les problème société durant mes séjour à Hanoi.

Merci beaucoup à tous les membres de l'équipe UMMISCO (Bondy, France) et ICAN (Paris, France) de votre accueil et votre aide durant mes séjour en France.

Ces travaux n'auraient pu être réalisés sans les soutiens financiers de l'Agence Universitaire de la Francophonie. J'adresse ainsi mes remerciements aux personnes de l'AUF qui m'ont aidé de faire rapidement les procédures pour renouveler la bourse chaque année de thèse.

Je souhaite remercier vivement Mme. Kathy Baumont, Assistante gestionnaire de l'UMI UMMISCO 209, pour m'avoir toujours aidée à compléter les documents nécessaires à chaque fois que je viens en France.



Enfin, j'adresse mes profonds remerciements à ma famille, particulièrement à mes parents pour leur confiance, leur tendresse. Leur amour m'ont aidé et encouragé tous les jours. Merci pour avoir fait de moi ce que je suis aujourd'hui.

%Son énergie et sa confiance ont été des éléments moteurs pour moi. J'ai pris un grand plaisir à travailler avec lui.
%
%J'exprime tous mes sincères remerciements à mon co-encadrant de thèse, M. Benjamin Roche, Chargé de Recherches de l'IRD, pour m'avoir toujours donné les explications très claires sur le domaine épidémiologique. Merci aussi Benjamin pour tes multiples encouragements répétés qui m'a permis de me lever motivé. Sans cela, je n'y arriverai jamais!
%
%Je remercie chaleureusement M. Eric Ramat, Mme. Mireille Blay-Fornarino, M. Sebastien Mosser d'avoir accepté d'évaluer ces travaux, pour leur lecture attentive de ce document, pour le caractère constructif des commentaires qu'ils ont apporté. Ces réflexions vont à l'évidence alimenter la poursuite de notre projet scientifique. 
%
%J'associe à ces remerciements M. Bernard Cazelles et Mme. Laurence Duchien, pour avoir accepté d'examiner mon travail. Disposer d'un jury d'une telle qualité fut pour moi un grand honneur et un réel enrichissement. 
%
%Je tiens à remercier chaleureusement M. Nick Papoulias, pour toute l'aide qu'il nous a fourni dans la conception du langage \textsc{Kendrick} ainsi que pour la vivacité d'esprit dont it sait faire preuve qui a rendu nos réunions particulièrement créatives.
%
%Ces travaux n'auraient pu être réalisés sans les soutiens financiers de l'Agence Universitaire de la Francophonie. J'adresse ainsi mes remerciements aux personnes de l'AUF qui m'ont aidé de faire rapidement les procédures pour renouveler la bourse chaque année de thèse.
%
%Je souhaite remercier vivement Mme. Kathy Baumont, Assistante gestionnaire de l'UMI UMMISCO 209, pour m'avoir toujours aidée à compléter les documents nécessaires à chaque fois que je viens en France.
%
%Merci Hoàng, Toán et Minh pour la joie de vivre que vous avez apportée tous les jours dans le bureau que nous partageons. 
%
%Enfin, les mots les plus simples étant les plus forts, j'adresse toute mon affection à mes parents pour leur confiance, leur tendresse, leur amour me portent et me guident tous les jours. Merci pour avoir fait de moi ce que je suis aujourd'hui. Je vous aime.
%
%Je voudrais surtout remercier Dũng, ma moitié, qui soutient mon travail dans toutes les circonstances avec une grande compréhension. Cette thèse n'existerait pas sans lui, c'est une évidence!
%
